---
title: "Хронология"
description: "В обширной вселенской истории 12 астрологических эпох, начиная с Эпохи Козерога в 21 810 г. до н.э. и заканчивая Эпохой Водолея в 4110 г. н.э., предоставляют увлекательную перспективу на человеческую цивилизацию. Эпохи отражают полный прецессионный цикл, часто называемый Великим Годом, циклом, который определяет развитие событий и эволюцию сознания на Земле. Каждая эпоха означает определенную эру, принося свои собственные темы и уроки. Эпоха Козерога отметила открытие и исследование Земли. Стрелец стимулировал исследования и анализ, в то время как Скорпион привел к терраформированию и размножению растительной жизни. В эпоху Весов человечество сосредоточилось на астрономии и размещении, а за ней последовала эпоха Девы, которая увидела разнообразие жизни. Эпоха Льва свидетельствовала о появлении людей рядом с Элохимами, а за ней последовала эпоха Рака, отмечающая эру Рая и историю Адама и Евы. Последующие эпохи несли в себе значительные религиозные и исторические вехи, от потопа в эпохе Близнецов до событий, таких как Вавилонская башня, Содом и Гоморра в Тельце и Авраам и Исход в Овне. Эпоха Рыбы наблюдала появление Иисуса с чудесами, такими как умножение, что привело к настоящей Эпохе Водолея, символизирующей откровение и наступление Золотого Века. Эти эпохи представляют собой не только периоды времени, но и величественное космическое путешествие, которое человечество предпринимает в своем стремлении к духовному росту и просветлению."
lead: "В обширной вселенской истории 12 астрологических эпох, начиная с Эпохи Козерога в 21 810 г. до н.э. и заканчивая Эпохой Водолея в 4110 г. н.э., предоставляют увлекательную перспективу на человеческую цивилизацию. Эпохи отражают полный прецессионный цикл, часто называемый Великим Годом, циклом, который определяет развитие событий и эволюцию сознания на Земле. Каждая эпоха означает определенную эру, принося свои собственные темы и уроки. Эпоха Козерога отметила открытие и исследование Земли. Стрелец стимулировал исследования и анализ, в то время как Скорпион привел к терраформированию и размножению растительной жизни. В эпоху Весов человечество сосредоточилось на астрономии и размещении, а за ней последовала эпоха Девы, которая увидела разнообразие жизни. Эпоха Льва свидетельствовала о появлении людей рядом с Элохимами, а за ней последовала эпоха Рака, отмечающая эру Рая и историю Адама и Евы. Последующие эпохи несли в себе значительные религиозные и исторические вехи, от потопа в эпохе Близнецов до событий, таких как Вавилонская башня, Содом и Гоморра в Тельце и Авраам и Исход в Овне. Эпоха Рыбы наблюдала появление Иисуса с чудесами, такими как умножение, что привело к настоящей Эпохе Водолея, символизирующей откровение и наступление Золотого Века. Эти эпохи представляют собой не только периоды времени, но и величественное космическое путешествие, которое человечество предпринимает в своем стремлении к духовному росту и просветлению."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
hidden: true
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "Wiki"
weight: 200
toc: true
---

## Великий Год

В ткани запутанной истории человечества понятие астрологических эпох предоставляет просветительную перспективу, сплетая вместе движение небесных тел с сагой о жизни на Земле. Эта хронология простирается от Эпохи Козерога в 21 810 г. до н.э. до Эпохи Водолея в 4110 г. н.э., представляя полный прецессионный цикл, часто называемый "Великим Годом".

Хронология упоминается во многих местах на Wheel of Heaven. {{< svg "greatyear.svg" >}}

## Каждая Эпоха

Путешествие начинается с Эпохи Козерога, где Земля была открыта, и исследования начались всерьез. Пионерский дух человечества вспыхнул, когда они рисковали исследовать обширные пространства этого нового мира, заложив основу для будущих разработок.

Затем наступила Эпоха Стрельца, время, которое разожгло наше врожденное желание изучать и анализировать, понимать наше окружение и фундаментальные законы, определяющие наше существование. Это было время поиска, знаний и начал мудрости.

Эпоха Скорпиона возвестила эпоху терраформинга, когда сырые, первобытные земли были обработаны и приданы форму. Введение растительной жизни стало началом пышного, зеленого мира, способного поддерживать сложную сеть жизни.

В Эпоху Весов наше внимание сместилось вверх, к небу. Астрономия стала в центре внимания, наряду с развитием условий проживания, которые отвечали возрастающей сложности социальных структур. Этот период характеризовался балансом, символизируемым весами Весов, между нашей земной жизнью и небесным любопытством.

Затем наступила Эпоха Девы, которая принесла разнообразие жизни, всплеск различных видов, заполнивших каждую нишу в новых экосистемах. Дева, часто ассоциируемая с богиней Земли, символизирует плодородие и изобилие, которое проявилось в размножении форм жизни во время этой эпохи.

Эпоха Льва отметила появление людей рядом с Элохимами. Это был значимый поворотный момент в анналах истории Земли, момент, когда люди начали свое уникальное путешествие, вооруженные познанием и способностью влиять на окружающую среду.

Эпоха Рака внесла повествование о Раю и семейной паре Адама и Евы. Эта эпоха углубилась в истоки человечества, борясь с экзистенциальными вопросами и темами невинности и искушения.

После этого наступила Эпоха Близнецов, которая принесла монументальные события, такие как Великий потоп и историю Ноя. Эта эпоха символизировала двойственность и перемены, демонстрируя приспособляемость и устойчивость человечества перед катастрофическими изменениями.

В Эпоху Тельца произошли события, такие как Вавилонская башня и история Содома и Гоморры. Этот период, символизируемый устойчивым и непоколебимым Быком, испытал настойчивость человечества и вынудил пересмотреть ценности и этику.

Эпоха Овна была отмечена рассказами о Аврааме и Исходе, значимыми религиозными повествованиями, которые повлияли на курс человеческой морали и духовной эволюции. Огненный Овен принес революции в религиозное мышление, меняя парадигмы и изменяя путь духовного развития человека.

Эпоха Рыбы, текущая астрологическая эпоха, принесла Иисуса и чудеса, такие как умножение. В это время появились новые религии, формирующие столетия духовного, философского и культурного роста.

Сейчас мы переходим в Эпоху Водолея, эпоху откровения и наступления Золотого Века. Это время возрождения, принятия новых идей и технологий, и шага человечества в его коллективном духовном развитии.

Каждая из этих астрологических эпох гораздо больше, чем просто период времени. Они представляют собой этапы в непрерывном поиске человечества понимания, роста и просветления. Каждая эпоха имеет свои уроки, темы и возможности для роста, оказывая глубокое и долговременное влияние на ход человеческой цивилизации. Понимание этих астрологических эпох предлагает панорамный взгляд на наше путешествие.

## Хронология Веков Мира

В следующей таблице показан последний прецессионный цикл, начиная с Эпохи Водолея (сегодня) и простирающийся назад на 25 920 лет.

| Начало    | Конец     | Зодиакальный дом  | События                         |
|-----------|-----------|-------------------|-------------------------------|
| 1'950 год | 4'110 год | Эпоха Водолея     | Откровение, Золотой Век        |
| 210 г. до н.э. | 1'950 год  | Эпоха Рыбы     | Иисус, умножение чудес         |
| 2'370 г. до н.э. | 210 г. до н.э. | Эпоха Овна | Авраам, Исход                  |
| 4'530 г. до н.э. | 2'370 г. до н.э. | Эпоха Тельца | Вавилонская башня, Содом и Гоморра       |
| 6'690 г. до н.э. | 4'530 г. до н.э. | Эпоха Близнецов | Потоп, Ной                    |
| 8'850 г. до н.э. | 6'690 г. до н.э. | Эпоха Рака | Сад Эдема, Адам и Ева    |
| 11'010 г. до н.э. | 8'850 г. до н.э. | Эпоха Льва | Первые люди вместе с Элохим     |
| 13'170 г. до н.э. | 11'010 г. до н.э. | Эпоха Девы | Разнообразие жизни             |
| 15'330 г. до н.э. | 13'170 г. до н.э. | Эпоха Весов | Астрономия, приспособление       |
| 17'490 г. до н.э. | 15'330 г. до н.э. | Эпоха Скорпиона | Терраформирование и растительная жизнь   |
| 19'650 г. до н.э. | 17'490 г. до н.э. | Эпоха Стрельца | Изучение и анализ            |
| 21'810 г. до н.э. | 19'650 г. до н.э. | Эпоха Козерога | Обнаружение Земли, исследование |
| ... г. до н.э. | 21'810 г. до н.э. | Эпоха Водолея | Земля бесплодна и пуста         |

## См. также

- [Вики › Великий Месяц]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-month.md" >}})
- [Вики › Великий Год]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}})
- [Вики › Прецессия]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}})
- [Вики › Эпоха Мира]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}})

## Узнайте больше

- [Введение › Хронология]({{< relref "intro/timeline/preamble.md" >}})

## Внешние ссылки

- [Астрологическая эпоха | Википедия](https://ru.wikipedia.org/wiki/Астрологическая_эпоха)
